[風起了] 田北辰倡港府先承諾獨立調查

選舉在即，建制派為左選票，係有可能妥協。
如果逼到建制派俾壓力政府，場仗會好打好多。
今日田北辰率先表態，佢要求政府「事件平息後」調查警察，咁當然係唔夠，但呢個係好開始。
我地可以向藍絲發動攻勢，說服佢地向建制派要求獨立調查，建制派為左選票，可能會跪低。
早前我出過個 post 係講呢樣野︰

下面係田北辰單新聞︰
警民衝突愈演愈烈，實政圓桌立法會議員田北辰表示，建議政府先承諾會在暴力衝突平息後成立獨立調查委員會，調查6月以來的事件。他指，風波從頭到尾都是政治問題，如非政治解決，僅透過警察行動，難以平息動亂。
他指會以港區全國人大代表身份，去信身兼中央港澳工作協調小組組長的國務院副總理韓正，反映香港社會實況，讓他備悉該建議，亦會去信特首林鄭月娥促請政府採納建議。
田北辰表示，過去兩日香港進入前所未有瘋狂狀態，市民無法上班，學校無法上課，不論背景，很多人都恐懼，情況前所未有。他指事件發展至今，從頭到尾是政治問題，「如不政治解決，透過警方行動，大家是否相信能讓暴亂平息？」
他又指，「止暴制亂」是目的，但需要思考如何做到，因多次民調均顯示市民大比數要求成立獨立調查委員會，監警會外聘的5個海外專家亦指監警會結構有缺陷，舉證能力不足，對多個重大事件如7.21元朗事件及8.31太子站事件無法提供結論。田認為，有法定權力的獨立調查委員會才能找到真相，「不找出真相情況只會越來越差。」
田北辰指，只要政府承諾衝突平息後一定會成立獨立調查委員會，「就做到足曬」，因社會焦點會轉移到獨立調查的討論，「和理非」不再會支持暴力示威者。他又指，如繼續依靠監警會，情況會繼續惡化，讓「止暴制亂」變成無用的口號。
田北辰參選荃灣愉景選區，對手為荃民議政劉卓裕。

選舉近了

佢不嬲人格分裂派

長輩圖攻勢

11.15 早上六點, 旭日行動

如果成功爭取獨立調查，我呢次區選一定投benson

如果爭取到，我一定投票俾林鄭做下屆特首
可惜我無得投

事到如今 得個垃圾獨立調查委員會真係唔會夠。

個個都知個root cause 係邊到。

分化建制入面既激進同溫和

香港即將三分天下！

梗係啦，依家拎到幾多得幾多

好開始 但都要小心處理
你知班保皇撚屌幾撚無恥 競選承諾入到去就理撚得你都吹佢唔漲

[正視聽]點解大學據點咁重要？因為係作戰既「要塞」。

之前班建制狗彈出彈入吹咗好多次風啦
然後中共又收左佢地皮

雖然條友係風吹邊就去邊
大家都唔洗有祈望

但係佢的確係睇到解決事件既方向
而唔係政府班on9咁
以為多d樓 派下錢就得

其實田生6月已經講緊

仲要等平息咗先成立，有誠意就即做啦

佢冇牙力架

你估政府唔知咩，佢係唔肯讓步
獨立調查好有可能令警察反枱，到時係真暴動
政府要麼求助解放軍，要麼倒台
前者等於攬炒，後者等於香港人勝利

田2少好耐之前都講過

五大訴求，缺一不可

我覺得有人叫佢做代表發聲

其實一直都叫五大訴求
田生點解會以為得兩個會過到骨

好多人咁諗架
普選無可能會俾，依家最大問題係警暴
肯調查警察，起碼一半人收貨
佢地唔需要拎到全部票，夠選到就夠
就算係咁，我認為都值得順水推舟
至於會唔會投佢地，咪用返建制派既誠信標準處理囉

On9
五大訴求 缺一不可
唔同意依句話唔算黃